%@metapost:402dme01.mp
\par\compo{1}{402dme01}{1}{ On considère un cube $ABCDEFGH$ sur lequel on
place à chaque sommet des nombres relatifs. La valeur de chaque sommet
est indiqué sur la figure ci-contre.
 \par On cherche à étudier différents trajets reliant les points $I$,
 $J$, $K$, $L$ et $M$ en suivant les arêtes du cube. On va donc
 comparer les trajets en leur donnant une valeur : {\em la somme des
 nombres relatifs associés à chaque sommet rencontrés sur le trajet}.
}
\par
\begin{myenumerate}
\item Vérifie que le trajet $IK$ en passant par $A$ et $D$ vaut $-7$.
\item Donne la valeur des trajets $IL$ en 3 sommets.
\item Donne la valeur des trajets $IK$ en 3 sommets.
\item Donne la valeur des trajets $JK$ en 4 sommets.
\item Donne la valeur du trajet $JI$ en 7 sommets.
\end{myenumerate}